\chapter{Подготовка данных}

\section{Исходные данные}

Роль исходных данных играют записи о просмотрах видеозаписей, содержание и способ сбора которых был коротко обсужден в введении. В результате обработки сигнала, который приходит к нам из пользовательских сессий, формируется таблица, каждая строка которой содержит некоторый идентификатор плеера, идентификатор видеозаписи, а также время просмотра и события плеера, если они доступны. Также из разметки сайта провайдера контента берется продолжительность видеозаписи. Пример таких данных представлен в таблице \ref{tab:raw_data}

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        Плеер & Видео & Длительность, с & Просмотр, с & Старт & Ошибка \\
        \hline
        Плеер1 & Видео1 & 100 & 10 & True & \\
        \hline
        Плеер2 & Видео2 & 200 & 180 & True & \\
        \hline
        Плеер3 & Видео3 & 0 & 5 & & True \\
        \hline
        \ldots & \ldots & \ldots & \ldots & \ldots & \ldots \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Пример исходных данных.}
    \label{tab:raw_data}
\end{table}


Более подробная информация о структуре данных и их содержании, а также о способе их сбора не публикуется, так как является интеллектуальной собственностью компании Yandex и не подлежит разглашению.

\section{Выбор признаков}

На данном этапе у нас есть таблица, в которой содержится множество строк, которые относятся к одной и той же видеозаписи (а в данной работе рассматривались только видеозаписи, для которых набралось хотя бы 100 просмотров за день) и требуется ответить на вопрос, проигрывалась данная видеозапись или нет. Основная информация (которая меняется от просмотра к просмотру) находится в колонках со временем просмотра и событиями плеера. При этом время просмотра является универсальным, однако, достаточно шумным признаком по своей природе. Пользователь мог открыть видеозапись, а затем передумать ее смотреть или увидеть другую строку в выдаче и быстро переключить видео, таким образом мы получаем неоправданно короткий просмотр, даже если видеозапись работала корректно. В то же время пользователь мог открыть неработающую видеозапись и, например, отойти от компьютера. Тогда мы увидим неоправданно длинный просмотр, несмотря на то, что все это время пользователю отображалось сообщение об ошибке. При этом события плеера, напротив, достаточно надежный источник информации, тем не менее они имеют ряд существенных недостатков: во-первых, события плеера доступны не для всех плееров, а во-вторых, каждому отдельному плееру характерен некоторый профиль событий для различных состояний видеозаписи, и эти профили могут существенно отличаться для двух разных плееров.

В силу высокого уровня зашумленности исходных данных было принято решение их образом усреднять. В случае с данным событий видеоплеера усреднение очевидно~--- если событие произошло, то данной записи ставится в соответствие единица, в противном случае ноль и в качестве признака используется среднее значение, то есть доля просмотров, в которых данное событие наблюдалось.

Из времени просмотра было сгенерировано большее количество признаков исходя из некоторых предположений о природе данных. Первое предположение заключается в том, что, если видеозапись не работает, большинство пользователей заметят это и переключать видео за довольно короткий промежуток времени, близкий к 30-40 секундам. Поэтому в качестве первой группы признаков были выбраны доля пользователей смотревших видео не менее 15, 30 и 45 секунд. Следующая идея говорит о том, что информация о том, как хорошо пользователи смотрят данное видео хранится в распределении доли просмотра контента. Для простоты и однообразности расчета распределение было введено в выборку в виде долей пользователей, досмотревших видео до 5, 10, 20, 30, 40, 50, 60, 70, 80 и 90 \% длительности видеозаписи. Последнее наблюдение говорит о том, что если видеозапись попала на выдачу, то когда-то она была обнаружена обходом, а значит в какой-то момент времени она работала. Таким образом чаще всего мы занимаемся не поиском неработающего контента, а пытаемся поймать момент, в который видеозапись перестала работать. В таких случаях принято говорить о данных в форме временного ряда, то есть последовательных значениях, зависящих от времени. Однако для удобства работы с данными и расширения круга потенциальных алгоритмов классификации хотелось бы иметь данные в виде вектора фиксированной размерности. Также важно помнить о шуме в данных, а значит и необходимости усреднения данных. Для соблюдения всех ограничений было принято решение воспользоваться методом скользящего среднего. В таком случае мы получаем, например, такие признаки как среднее время просмотра за 5 последних просмотров заканчивая последним записанным просмотром и такое же среднее за 5 просмотров заканчивая предпоследним просмотром и так далее. Хотелось бы заметить, что подход со скользящим средним применим не только к времени просмотра. Скользящее среднее также считалось для событий плеера и долей смотревших видео хотя бы 15, 30, 45 секунд и так далее.

В итоге для каждого видео мы получили вектор признаков, размерность которого составила 154 признака. Более подробная информация о признаках не публикуется потому что также является интеллектуальной собственностью компании Yandex и не подлежит разглашению.

После того как были выбраны признаки и собрана выборка, была произведена разметка видеозаписей с помощью сервиса Yandex Toloka. Таким образом был собран набор из 101034 размеченных объектов.